
\begin{table}[!h]
\centering
\footnotesize
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{Tipo de Modificação}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Disciplinas}} & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Descrição}} \\
\bottomrule
\toprule

\multicolumn{1}{l}{\multirow{3}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplina Obrigatória Seletiva \\ que se torna Obrigatória\end{tabular}}}
& Algoritmos e Programação de Computadores & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substitui o conteúdo de Introdução à Ciencia da Computação.\\ Alocada no 1° semestre \end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Química Geral Teórica & \multicolumn{1}{l}{\multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substitui o conteúdo de Química Geral \end{tabular}}}\\
& Química Geral Experimental & \\

\midrule
\multicolumn{1}{l}{\multirow{16}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplina Obrigatória excluída \\ do curriculo\end{tabular}}}
& Computação Básica & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Introdução à Ciencia da Computação\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Conversão Eletromecânica Energia & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Teoria de Conversão Eletromecânica Energia \\ e Laboratório de Conversão Eletromecânica Energia\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Eletricidade Aplicada & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Teoria de Eletricidade Aplicada \\ e Laboratório de Eletricidade Aplicada\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Física Moderna & Sem substitutição\\
\cmidrule{2-3}
& Introdução à Ciencia da Computação & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Algoritmos e Programação de Computadores.\\ Passa do 2° para o 1° semestre\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Máquinas de Fluxo & \multicolumn{1}{l}{\multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Máquinas de Fluido \end{tabular}}}\\
& Máquinas Térmicas & \\
\cmidrule{2-3}
& Materiais de Construção de Engenharia & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Teoria de Materiais de Construção \\ e Laboratório de Materiais de Construção\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Química Geral & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Substituida por Química Geral Teórica \\ e Química Geral Experimental\end{tabular}\\

\midrule
\multicolumn{1}{l}{\multirow{11}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplina Obrigatória que \\ sofreram alterações\end{tabular}}}
& Introdução à Engenharia & Redução de 4 para 2 créditos \\
\cmidrule{2-3}
& Humanidades e Cidadania & Passa do 1° para o 5° semestre \\
\cmidrule{2-3}
& Introdução à Álgebra Linear & Passa do 1° para o 2° semestre \\
\cmidrule{2-3}
& Engenharia Econômica & Passa do 2° para o 3° semestre\\
\cmidrule{2-3}
& Gestão Ambiental & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Passa a se chamar Gestão Ambiental no Setor Energético.\\Passa do 3° para o 8° semestre\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Gestão da Produção e Qualidade & Passa do 3° para o 6° semestre\\
\cmidrule{2-3}
& Mecânica dos Sólidos para Engenharia & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Passa a se chamar Mecânica dos Sólidos 1 para Engenharia\end{tabular}\\
\cmidrule{2-3}
& Fundamentos da Teoria Eletromagnética & Passa do 5 para o 4 período\\

\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
